［古典撚］古典音樂台3

最近睇完幽靈公主 個種感覺好特別... 唔識形容.. 唔知有冇人同感

之前啲post

開追故模式可以睇我post野

久石讓應該唔算古典撚

是撚但啦屌你老母...

講緊套戲好特別...

問下就屌人老母

我份人比較粗鄙..

份人好唔古典
古典野我聽唔多 不過我幾鍾意聽古典樂器啲聲
聽其他歌有古典樂器會加分

LM

新po lm

留名，不過上面好重火藥味咁

新Post放下Mahler出嚟先

d fingerwork 惡哽到

ching我唔知點解好驚見到xenakis...

好似佢呢首咁又係好得人驚

個人覺得contemporary d 嘢真係好難落口
harmony 聽落去好random 同dissonant
即使有人解釋話composer 計過數，d 音嘅排列好嚴謹同有意義，我都有d 難接受
有時諗諗下都係聽返其他genre 算

btw 有人將xenakis 嘅譜整成graph
可以見到xenakis 將數學概念融入音樂到
不過咁講呢首又係會嚇親人

ching 真識揀
兩首都係Debussy 風格確立落嚟成熟咗嘅時候作嘅

男主角首主題曲好正
佢好演繹到人類同大自然嘅矛盾

究竟邊條友發明無調性音樂 聽到個人好炆憎

同感不過真係好少接觸，聽咗少少就放棄咗。無依個能耐欣賞。

仲難頂過啲kpop副歌得純音樂

點睇套戲..講緊套戲個感覺好特別

我debussy之前好多時都係被迫聽
L’ile joyeuse 算係我第一首鍾意既
好似clair de lune 同reverie 果啲真心接受唔到
唔知你明唔明我個審美

Lm

唔知你有冇聽過佢prelude book 2 嘅feux d'artifice
我覺得應該對到你口味(掛)
如果ching 有時間
不妨分享下你覺得音樂點為之「美」
想聽下大家點樣衡量音樂好唔好聽

冇

唔好啦呢個話題好broad 而且好個人好潛意識
而且你如果要問我咩top10 list我應該都比唔到你

我淨係簡單咁講下點解我鍾意l’isle joyeuse 而唔鍾意clair de lune
主要個分別係一個比較動態 一個比較靜態
而係l’isle joyeuse入邊 你可以明題感受到佢個音樂形態(正確翻譯應該係morphology)
你唔使特登去問果啲係咩音 而係去感受譜上面既線條

你可以見到（or聽到）佢豐富既律動 同鮮明既音樂形態

相對 clair de lune 就比較靜態 律動隔好遠 而且感受唔到佢有咩音樂形態（主要係頭兩版 佢中間都偏正常）
（唔知可以點畫線...）佢係有旋律 但係太鬆散 強度太弱form唔到 一種音樂形態 你留意翻l’isle joyeuse佢個impulse 同形態係同時發生既 而clair de lune佢chord出現係98既正拍上 但係作用純粹就係比係感受佢旋律個節拍

再加埋堆chord 本身太協和 冇緊張度 就令成個開頭太blend 太鬆
於是 clair de lune係我耳中 聽更加似只係一堆chord (9/11/13? 冇睇）

應該係話我主要就聽到一堆旋律既parallel 3rd

呢首..好撚正

prokofiev

Mozart 下話

Cs..

可以開個TG group 傾

心情唔好真係好啱聽bruckner...

聽左佢1st movement 點解寫啲野咁似 英國二十世紀早期果套野既

點解係 Mozart

Mozart dissonance quartet 個開頭

撚係mozart咩 誤人子弟

點解唔係Mozart 求請教

係一個叫Schoenberg嘅人發明出來

咁Schoenberg 之前有冇人寫過無調性？唔係好識

無調性喺「發明」之前點都會有個雛形。早至bach嘅chromatic fantasia and fugue已經見到個subject得Eb同G#冇出現，12粒音入面有10粒都出咗。

當然，bach依然有tension-resolve嘅諗法。但你見到佢嘗試用埋D minor scale嘅其他音。

後人慢慢都會有呢種想法，嘗試用吓其他音，但始終未有人formally提出「無調性」呢隻字。

真正提出嘅係schoenberg。所以我會覺得，schoenberg唔係第一個人寫無調性嘅音樂，佢只係將佢formally提出，並喺佢嘅作品廣泛地應用，成為佢嘅風格。呢樣嘢佢係第一個。

之前睇完twoset 既top5 諗左好耐
Me top x應該係

1. Brahms violin sonata no.2
呢首聽左好耐好多年 以前瞓晏覺果時成日聽 一直都好鍾意 我唔明點解佢第三個樂章咁簡單既旋律可以咁好聽咁感人

2. mahler5
一開頭個 trumpet solo 之後轟呀.. 成個cosmic world都就黎比佢炸出黎

3. rachmaninov the bells
呢首我一般每逢年未先會聽
4. Beethoven quartet 13(有grand fugue版本）
5. Brahms symphonies..
6. tchaikovsky 6

(6之後唔跟順序）

7. ravel piano concerto for left hand/ daphnis et chloe suite no.2 /Scheherazade
8. Schubert piano sonata no.21-19
9. Beethoven sonata no.30/31
10. hosokawa new seeds of contemplation
11. debussy la mer / reflets dans l’eau
12. grisey quatre chants pour franchir le seuil
13. dutilleux the shadow of time
14. 陳其鋼 江城子
15. berg violin concerto

但prokofiev 啲野初頭聽好難聽，但聽聽下幾過癮

prokofiev 7 其實好正。

唔撚係古典音樂啊屌你老母

正確啲講佢嗰啲係chromaticism，唔算atonal，如果要atonal應該聽Schoenberg、Alban Berg之流

最近練緊Prokofiev sonata 7，好難彈但好鬼好玩

6都好正

我有冇話過久石讓係？

我都超鍾意 brahms violin sonata 2，係咁聽到 call and responses，好似一男一女對唱緊咁，琴同 violin 相輔相成，無話偏重左邊一方。不過我都好鍾意佢 violin sonata 1 第一個樂章(後兩個樂章好少聽，可能無乜 feel)

想搵啲聽落充滿情感嘅作品,有冇推薦？

自己有聽的
Elgar op.85
Alkan op.33

唔太好長(長度40分鐘左右係極限)

呢首係我唯一一首我完全想像唔到冇得聽會點既作品黎 冇佢等於世界末日

但係你應該唔會好似我咁排佢係第一 定係呢首係你心目中都有頭幾

屌你呢首...原來之前professor有講解過..但我冇去上堂...屌..

比我排佢都屬於頭5嘅但我頭3 會擺 Ravel piano concerto in G 同 pavane pour une infante defunte，仲有 Shostakovich piano concerto no.2，尤其個兩首 concerto 嘅movement 2 係小數我會聽到喊嘅 piece#:(#lm 個種平靜感真係好易令人情緒大爆發

開始覺得巴哈啲受難曲好聽 是咪要開始信穌哥了

愛上左mozart既K545
有邊個錄音值得聽

又想share 少少，一直都好鍾意，好有Bruckner 嘅架構，但個感覺同Bruckner 完全唔一樣。

排曲有啲難，但係如果照音樂家名我會係Beethoven, Bach, Rachmaninov, Prokofiev,Schubert=Schumann

郎郎，佢嘅演繹我覺得係最正
如果唔中意個人風格太重嘅其實好多都差唔多
E.g. Uchida michiko

我聽過覺得Richter 覺得慢得黎好正
gloud 快到唔知想點佢應該好憎呢首野

Richter是咪karl richter

未聽過gloud,但Mvt 1係應該快嘅，而且Mozart嘅作品演繹上都要畀人一種piece of cake嘅感覺，所以好多人都會彈得快少少
郎郎係唔改變tempo嘅情況仍然帶到嗰種輕快嘅感覺，所以聽過之後我基本已經冇再接觸過其他version
我自己彈嗰陣都係用郎郎做sample，不過佢嘅演繹實在太精彩，睇落易，一落手就知要彈到佢咁多變化有幾難佢係跳、斷音同副手節奏嘅細節我應該呢世都做唔到

呢啲叫古典？

呢個人前面果串我唔識串

郎朗我聽過覺得佢都彈得幾好 一聽就知係佢彈
原來應該係Gouldsorry

Glen Gould彈嘅Bach係正，其他嘅冇聽過，或者聽完唔記得

呢條友堅屈

Terrible Drummer Plays "The Rite of Spring" by Igor Stravinsky.

Beethoven - Sonata No. 26 in E-flat major, Op. 81a "Les Adieux"

Rite of spring真係好正 頭五秒已經令人想聽落去

我成日覺得 Prokofiev 內心其實好純潔 係啲人好鍾意 攞佢嗰啲暴力作品黎講佢
純潔孤獨
cello sonata
flute sonata
violin concerto 1
pcon3
pson7

vs

暴力
Romeo 其中幾段 駁埋一齊嗰隻suite
diabolical suggestion
pcon 2

仲有一咋好grand嘅我都好喜歡

咁當然佢畀人迫害 所以內心可能有啲扭曲囉

Ravel #c
mvt 2 支笛入既時候感覺喺夢裡帶返去現實果種苦澀

呢首真係好撚神

有冇人喺youtube睇日本仔Cateen (角野隼斗) 彈鋼琴？
飄逸嘅瀏海

未請教 ching古典聽開未